<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--  Beef  -->
    <string name="beef_name">Мясо</string>
    <string name="beef_consulting">
        <![CDATA[
    <p><b>Свежесть мяса</b> определяют по:
        <ul>
            <li>состоянию и цвету жира</li>
            <li>запаху</li>
            <li>консистенции, структуре</li>
            <li>качеству бульона полученного при варке мяса</li>
            <li>состоянию сухожилий</li>
        </ul>
    </p>
    <p>
        <b>Определение по состоянию и цвету жира.</b> У мякоти должен быть окрас от ярко-розового (куриная) до темно-бурого (говяжья). Какие-либо разводы, серые вкрапления недопустимы. Если в куске есть кости, их окрас должен быть белым, как и у суставов.
        Жировые прослойки могут быть желтыми или почти белыми.
        <br/>В «свежем состоянии» говяжий жир белого, желтоватого или желтого цвета; консистенция твердая, при раздавливании крошится; свиной - белого или бледно-розового цвета, мягкий, эластичный; бараний - белого цвета, консистенция плотная. Жир не
        должен иметь запаха осаливания или прогоркания. В тушах или мясе сомнительной свежести жир серовато-матового цвета, слегка липнет к пальцам, может иметь легкий запах осаливания. В несвежем состоянии жир серовато-матового цвета, при раздавливании
        мажется. Свиной жир покрыт небольшим количеством плесени. Запах прогорклый.
    </p>
    <p>
        <b>Определение по запаху.</b> Вначале определяют запах поверхностного слоя исследуемых проб, и затем с поверхности свежего разреза мяса. При осмотре туши или ее частей особое внимание обращают на запах слоев мышечной ткани, прилегающей к кости.
        «Мясо свежее» - имеет специфический запах, свойственный каждому виду свежего мяса. У мяса "сомнительной свежести" он слегка кисловатый или с оттенком затхлости, а у "несвежего" - кислый, затхлый или слабо-гнилостный.
    </p>
    <p>
        <b>Определение по структуре.</b> На поверхность мяса надавливают пальцем, после чего наблюдают за скоростью исчезновения (восполнения) образующейся ямки. «Мясо свежее» - на разрезе плотное, упругое; образующаяся при надавливании пальцем ямка быстро
        выравнивается. При "сомнительной свежести" на разрезе мясо менее плотное и менее упругое; образующаяся при надавливании ямка выравнивается медленно (в течение 1 мин), жир мягкий, у размороженного мяса слегка разрыхлен. "Несвежее мясо" на разрезе
        дряблое; образующаяся при надавливании пальцем ямка не выравнивается, жир мягкий, у размороженного мяса он рыхлый.
    </p>
    <p>
        <b>Определение по качеству бульона.</b>У «свежего» мяса бульон прозрачный и ароматный. При «сомнительной свежести» мяса он прозрачный или мутный с запахом, не свойственным свежему бульону; у мяса в «несвежем состоянии» бульон мутный, с большим
        количеством хлопьев, с резким неприятным запахом.
    </p>
    <p>
        <b>Определение по состоянию сухожилий.</b>На туше или в частях ее, в суставах оценивают их упругость и плотность, а также суставные поверхности. У свежего мяса сухожилия упругие, плотные, поверхность суставов гладкая, блестящая. У размороженного
        мяса сухожилия мягкие, рыхлые, ярко-красного цвета. В стадии "сомнительной свежести" сухожилия менее плотные, матово-белого цвета. Суставные поверхности слегка покрыты слизью. В "несвежем" состоянии сухожилия размягчены, сероватого цвета, а суставные
        поверхности покрыты слизью.
    </p>
        ]]>
	</string>

    <!--  Bread  -->
    <string name="bread_name">Хлеб</string>
    <string name="bread_consulting">No consulting</string>
</resources>